【美中角力】英媒披露駭人情報：共機在台灣空域附近 模擬攻擊美軍航母

中國軍機於上月23日、美國總統拜登甫就任3天，持續侵擾台灣西南空域防空識別區（ADIZ），而更驚人內幕如今曝光，英國《金融時報》今天（29日）披露，共軍當時正模擬攻擊位於鄰近海域的美國航空母艦。此事凸顯拜登政府緩解美國與北京當局緊張關係的困難度。

《金融時報》今天報導，根據台灣國防部公布的訊息，拜登上月20日就職以來，中共解放軍每天都擾台，上月23日更派出11架軍機侵擾我西南空域防空識別區，翌日再派15架軍機入侵同區域。

而共軍擾台行徑，最後都遭我空軍派遣空中巡邏兵力應對、廣播驅離、防空飛彈追監。

然而如今爆出，有熟知美國和其盟友所收集情報的人士向《金融時報》透露，當時參與擾台的中共轟炸機和部分戰機，其實正進行演練，以位在同區域的美軍羅斯福號航母（USS Theodore Roosevelt）戰鬥群為模擬目標。

知情人士指，根據聽到的共軍H-6轟炸機飛行員在駕駛艙裡對話，證實接獲指令，模擬鎖定羅斯福號航母並飛射反艦飛彈。

根據美軍印太司令部，羅斯福號於上月23日上午通過台灣南端的巴士海峽，前往南海進行「維護海上自由」例行性訓練；巡航期間未傳意外插曲。

《金融時報》指出，如今情報顯示，中共軍機當時竟模擬攻擊美軍航母，此事彰顯美中兩大強權之間有關台灣和南海的軍事競爭仍未緩解，對於拜登政府上台後若欲改善美中關係，勢將造成挑戰。

中國積極發展能鎖定攻擊美國軍機和飛機的飛彈，抵銷了美國在亞洲和西太平洋的軍事優勢。儘管中國專家曾指，北京維持不願冒險與美國發生公開衝突的態度，然而解放軍的新戰力，正迫使美國調整其在亞洲的立場和策略。（張翠蘭／綜合外電報導）

你估美軍唔知
但老共都on9
你真係挑美軍機
拜登都㩒唔住架

問題就係入面班左派通敵嘅話真係唔知點算

拜登未必可以好似侵侵咁控制到軍佬

真係要打通共果班要同班共匪高官鬥快wo

覆錯人

咁間諜雙方都有架喇
你估老解d少爺兵唔想投降

WW III

阻撚住美軍打仗
美軍用MQ9斬首戀童登

14億支那人日日腦內模擬

總有啲工廠喺哂支那嘅big tech
商人無祖國，到時一定倒轉頭幫支那生產武器

之前有隻共諜比左張CIA間諜名單比支那
好似全部Gg哂

間諜呢樣嘢就另一回事啫 問題就係咁多美國人選擇左翼思想嘅話就必然會反對戰爭
除非好似珍珠港911咁比敵人搞鳩美國先至有啲可能

所以其實美國真係要開戰嘅話首先就必須要搞掂佢入面嗰班走狗先

精神勝利法
眼神攻台
嘴砲滅英美

拜登：咁我即刻叫隻航母走，咁就唔怕打到我

60日內美廢cv群全部撤走

我登：我㗎航母行咗去你導彈射嘅嗰個位，唔好嬲OK？

情況唔同
中国犯南海同台灣全世界睇住
美軍都因為東盟同台灣關係法先去睇場
係出師有名

中東果d搵黎搵去都冇化武先有位左膠入布殊
拉登isis反恐戰又唔見左膠有位入

真係郁手，china joe 都幫你唔到

China Joe ： 没問題 加錢就可以了

我唔係唔信，真係好支持國家試下，一定要將美帝炸個稀巴爛

識左呀joe父子咁耐
都知用錢收買唔到

用石頭攻擊?

我夠膽講， 就算共軍真係偷襲美軍CV
白登都係出份聲明講兩句， 一定唔敢打
用台灣換和平

點解共產黨淨想攻擊航空母艦?
現代戰爭航空母艦真係主力?太天真，如果在第二次世界大戰還可行，過了70年，時代不同了

你點講都冇用 唔好忘記以前希拉莉仲喺度嗰陣諗住就咁畀共匪食台灣
而且就算真係出兵都好都唔代表會幫台灣打贏呢場仗 最多只會參考西貢淪陷嗰陣不停接多啲人走

亦都唔好攞當時嘅伊拉克戰爭相提並論 反而係侯賽因政權嘅所作所為導致到美國冇得揀先至要開戰 只不過係個理由太撚流 同埋打得樣衰先至拍拍籮柚走人

到最後反恐戰爭嗰部分 反而係益撚咗左膠可以利用難民選票換票倉

對於嗰班戀童癖嚟講 有錢都冇用
同我擘大對腳畀我屌

仲有社交媒體一定會幫共匪做政治宣傳

人哋成個戰鬥群喎 係咪咁易可以打得爆佢

今時今日英軍主導東亞戰局

炸美帝航母等於想同美國total war者

咁樣射9隻航母都唔係珍珠港？

大量反艦飛彈做飽和攻擊，癱瘓神盾系統既接戰上限應該可以既，但個量至少都過百枚

中共玩到敗登上台
陰道滲透根本無敵
正如重開東莞已經滅左一半黃絲

打真軍啦

傻閪：總統行政命令唔可以抗拒㗎

仲有banker 仆住幫佢融資

我日日GTA模擬屠警呀

打啦

快打柒美國佬

“模擬”

Biden：無問題，黎多一打10歲，啊唔係，9歲正D

模咩擬啫 打啦

班加西？

射鳩佢落黎啦屌，任人飛咁無專鹽

入唔入撚到防空識別圈都係問題 仲講打CV 啲報紙佬傻撚左呀 美軍會咁撚廢比中共打到咩

得罪講句，好難講呀，試想一下依家美國係極權化，死幾多個軍人，商家會在乎咩？

有弊燈 洗撚武統咩

小型恐襲同打大仗不能類比

依啲模擬唔係成日都會做

不過模擬結果就

千載難逢嘅機會

其實希拉莉嗰單係咪只係個顧問既一個建議嚟
Proposal可以有好多可能，最後用唔用先係重點

拜登：唔好搞大件事

其實美國見怪不怪
幾十年前蘇聯都係成日咁樣演習

中共轟六仲要同當年嘅圖-16同款

唔好模擬啦
直接轟落去啦
不過轟之前唔該話我知
等我放晒d台積電先好轟

快啦

轟轟轟銀牙焦焦焦
維尼中二病全面作戰一級警報戰時總動員大作戰

打call of duty？

厲害了支那
模擬成點呀支那狗？見到美帝隻船未？

支共幾時打呀，好悶呀

Twitter/fb: China is the projected winner

登登上左台使乜搞珍珠港

總加速師

侵侵好似係比軍方自己決定所以先撐佢

不如持續到三日，當中共嬴啦

用到既夠唔夠10架？

屌!乜模擬咋，美帝犯我中華，一於打實佢啦！

你估佢唔錯？
問題係搵唔到人地架航母係邊

用幼幼

没你老母